\documentclass[french,%
               twoside=false,%
               paper=portrait,%
               paper=A5,%
               pagesize,
               fontsize=13pt,%
               % BCOR=10mm,%
               DIV=13,%
               headinclude=true,%
               footinclude=false,%
               % headheight=0.0cm,% sans areaset
               % footheight=0.0cm,% ou avec areasetadvanced
               % areasetadvanced=true,
               chapterprefix=false,
               open=right,
               toc=chapterentrywithdots,
               parskip=never,
               ]{scrbook}
% \areaset[0mm]{139mm}{247mm}
\usepackage{babel}
\frenchsetup{UnicodeNoBreakSpaces=true,FrenchFootnotes=false,AutoSpaceFootnotes=false,IndentFirst=false}
\renewcommand\frenchhyphenmins{33}
\uchyph=0
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[table,luatex,hyperref,cmyk]{xcolor}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{setspace}
% \onehalfspacing
% Centering without vertical space
\newenvironment{nscenter}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\centering}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend}
% Align right without vertical space
\newenvironment{nsright}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\RaggedLeft}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend}
\usepackage{kantlipsum}
\usepackage{ccicons}
\usepackage{seqsplit}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{crimson}
% \setmainfont{Crimson}[%
% BoldFont = Crimson Bold,
% ItalicFont = Cochineal Italic,
% BoldItalicFont = Cochineal BoldItalic]
% \setsansfont{Crimson Roman}
\usepackage[autostyle=true,french=guillemets]{csquotes}
\MakeOuterQuote{"}
\MakeInnerQuote{´}
% \MakeAutoQuote{«}{»}
\usepackage[babel=true,protrusion=true,expansion=false]{microtype}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage[latin]{datetime2}
\renewcommand*{\DTMlatindaymonthsep}{·}
\renewcommand*{\DTMlatinmonthyearsep}{·}
\renewcommand*{\DTMlatinordinal}[1]{%
  \DTMtexorpdfstring
  {%
    \protect\DTMlatindayfont{\normalfont\footnotesize\rmfamily\uppercase\expandafter{\romannumeral#1}}%
  }%
  {\romannumeral#1 }%
}
\renewcommand*{\DTMlatinmonthname}[1]{%
  \ifcase#1
  \or
  IANUARII%
  \or
  FEBRUARII%
  \or
  MARTII%
  \or
  APRILIS%
  \or
  MAII%
  \or
  IUNII%
  \or
  IULII%
  \or
  AUGUSTI%
  \or
  SEPTEMBRIS%
  \or
  OCTOBRIS%
  \or
  NOVEMBRIS%
  \or
  DECEMBRIS%
  \fi
}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{setpagesize=false,
            unicode=true,
            pdftoolbar=false,
            pdfmenubar=false,
            pdffitwindow=false,
            pdfstartview={FitV},
            pdfauthor={$if(persona)$$for(persona)$$persona$$sep$ \& $endfor$$endif$},
            pdftitle={$title-meta$},
            pdfborder={0 0 0},
            bookmarksdepth=3,
            breaklinks=true,
            hidelinks}
\urlstyle{rm}
\makeatletter
\newcommand{\urlsansespace}[1]{{\textrm{\url{#1}}}}
\makeatother
\usepackage[hyphenation,nosingleletter]{impnattypo}
\usepackage[defaultlines=2,all]{nowidow}
\sloppy
\flushbottom
\usepackage{vgrid}
\usepackage{xstring}
\def\ReplaceSpace#1{%
  \IfSubStr{#1}{ }{%
\StrSubstitute{#1}{ }{·}}{#1}}

% Macro pour fonctionnement avec pandoc (les listes)
\def\tightlist{}

$if(title)$
\title{$title$}
$endif$
$if(subtitle)$
\subtitle{$subtitle$}
$endif$
$if(persona)$
\author{$for(persona)$\mbox{$persona$}$sep$ \& $endfor$}
$endif$
\date{$date$}
\DTMsavedate{dateofthetext}{$date$}

% Variable du titre (pour runtitle)
\makeatletter
\let\runauthor\@author
\let\runtitle\@title
\let\runsubtitle\@subtitle
\makeatother

% Header
\usepackage[automark]{scrlayer-scrpage}
\pagestyle{scrheadings}
% \setlength{\headsep}{0.5cm}
\automark[part]{} %[droite]{gauche}
\automark*[chapter]{} %[droite]{gauche}
\renewcommand*{\chaptermarkformat}{}% Pas de préfixe au chapitre
\renewcommand*{\sectionmarkformat}{}% Pas de préfixe au chapitre
\ihead{}
\chead{\normalfont\footnotesize\rmfamily\scshape Error~--- \runauthor~--- \runtitle}
\ohead{}
% \cehead{\normalfont\footnotesize\rmfamily\scshape error}
% \cohead{\normalfont\footnotesize\rmfamily\scshape\runtitle}

% Page numbering
\setkomafont{pagenumber}{\normalfont\footnotesize\rmfamily}
\ifoot{}
\ofoot{}
\cfoot{\normalfont\pagemark}

% Paramètres pour le sommaire
% Font for TOC
\usepackage{etoc}
\addtokomafont{disposition}{\rmfamily}
% espace entre les points (standard : 4.5)
\makeatletter
\renewcommand*{\@dotsep}{2}
\makeatother
% Pas de numéro de chapitre (et de section) avant le titre
\newcommand\noentrynumber[1]{}
% \newcommand{\tocformatchapter}[1]{\rightskip 50pt{#1}}
% \newcommand{\tocformatchapter}[1]{{#1}.}
% \newcommand\tocformatchapter[1]{\rightskip #1 ---}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % raggedentrytext=true
]{part}{part}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % raggedentrytext=true
]{chapter}{chapter}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % raggedentrytext=true
]{section}{section}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % raggedentrytext=true
]{section}{subsection}
% Style of the TOC
\addtokomafont{chapterentry}{\normalfont\scshape}
% Titre de la table
\AtBeginDocument{%
  \renewcaptionname{french}\contentsname{Sommaire}%
}
% % Titre de la table absent
% \deftocheading{toc}{}%

% Espace entre numéros de page et marge droite de la table
\makeatletter
\renewcommand\@tocrmarg{2em}
\makeatother
% Espace des numéros de page
\makeatletter
\renewcommand\@pnumwidth{2em}
\makeatother

% Espace au sein du sommaire
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=1\baselineskip]{part}
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=0.5\baselineskip]{chapter}
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=0.5\baselineskip]{section}
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=0.5\baselineskip]{subsection}
% TOC Level
\setcounter{tocdepth}{0}

% Style des pages avec parties, chapitres, sections
% \renewcommand*{\chapterpagestyle}{empty}
% \renewcommand*{\chapterpagestyle}{scrheadings}
% \setkomafont{part}{\normalfont\normalsize\rmfamily\textsc}
\setkomafont{chapter}{\normalfont\normalsize\rmfamily\scshape}
\setkomafont{section}{\normalfont\normalsize\rmfamily\scshape}
\setkomafont{subsection}{\normalfont\normalsize\rmfamily\scshape}
\renewcommand*{\raggedchapter}{\centering}
\renewcommand*{\raggedsection}{\centering}

% Chapter on the same page (no new page)
\usepackage{etoolbox}
\makeatletter
\patchcmd{\scr@startchapter}{\if@openright\cleardoublepage\else\clearpage\fi}{}{}{}
\makeatother

% \RedeclareSectionCommand[beforeskip=-4\baselineskip plus -1pt minus -1pt,afterskip=4\baselineskip]{chapter}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-2\baselineskip,afterskip=2\baselineskip]{chapter}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1\baselineskip,afterskip=1\baselineskip]{section}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1\baselineskip,afterskip=1\baselineskip]{subsection}
\renewcommand*\partformat{\normalfont\normalsize\rmfamily\textsc\partname\thepart}
\renewcommand*\chapterformat{}
\renewcommand*\sectionformat{}
\renewcommand*\subsectionformat{}

% % First line of text always same page height
% % Space after first line of the chapter head
% % Solution : https://tex.stackexchange.com/questions/348012/absolute-vertical-position-of-text-after-chapter-title
% % comment RedeclareSectionCommand before
% \RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1sp,afterskip=9\baselineskip]{chapter}
% \makeatletter
% \renewcommand*{\chapterlinesformat}[3]{%
%   % lines before chapterhead
%   \vspace*{2\baselineskip}
%   \parbox[t][\ht\strutbox][t]{\linewidth}{\strut
%     \hspace*{\fill}
%     \parbox[t][0pt][t]{0.71\linewidth}{%
%       \vskip -\ht\strutbox%
%       \RaggedLeft%
%       \hyphenpenalty=10000%
%       \@hangfrom{#2}{\strut #3}}\par%
%   }%
%   \enlargethispage{1\baselineskip}%
% }
% \makeatother

% Style des paragraphes
% \PolyglossiaSetup{french}{indentfirst=false}
\setlength{\parindent}{1em}
$if(hangindent)$
\usepackage{hanging}
$endif$
% \setlength{\parskip}{1\baselineskip}
% Séparation des paragraphes (un astérisme)
% \newcommand*{\asterisme}{\vspace{1\baselineskip}\noindent\hspace*{\fill}*\hspace*{\fill}\vspace{1\baselineskip}}
\newcommand*{\asterisme}{\vspace{1\baselineskip}\noindent\hspace*{\fill}*\hspace*{\fill}\nopagebreak\vspace{1\baselineskip}\nopagebreak}
% \newcommand{\p}{\newpage\null\vspace{1.5cm}\noindent}

% Quote
\renewenvironment{quote}
{\parskip=0pt\par\begin{addmargin}[5em]{5em}\vspace{1\baselineskip}\itshape}
{\vspace{1\baselineskip}\par\noindent\ignorespacesafterend\end{addmargin}}

% Épigraphe
\setkomafont{dictumtext}{\normalfont\normalsize\itshape}
\setkomafont{dictumauthor}{\normalfont\normalsize}
% Épigraphe justifiée
\renewcommand*\raggeddictumtext{}
% Largeur de l'épigraphe
\renewcommand*\dictumwidth{0.80\textwidth}
% Cadratin avant l'auteur
\renewcommand*\dictumauthorformat[1]{--- #1}
% Suppression de la ligne de séparation
\renewcommand*\dictumrule{}

% % Footnotes
% % Footnotes counter (not reset after a new chapter)
% \counterwithout{footnote}{chapter}
% % Footnotes indent [mark width]{indent}{parindent}{definition}
% \deffootnote[0em]{0em}{1em}{%
%   \thefootnotemark.\space%
% }%
% % Footnotes size
% \setkomafont{footnote}{\normalfont\footnotesize\rmfamily}
% % Footnotes sur plusieurs pages
% % \usepackage{bigfoot}
% % Distance entre le texte et les notes de bas de page
% \setlength{\skip\footins}{6pt}
% % La ligne de séparation entre les notes et le texte (avec un vfill)
% \renewcommand{\footnoterule}{\vfill\kern -3pt \hrule width 0.4\columnwidth \kern 2.6pt}
% % Footnotes on same page
% \interfootnotelinepenalty=10000

% % Footnotes counter (not reset after a new chapter)
% % \deffootnote[1em]{1.5em}{1em}{\thefootnotemark\space}
% % \renewcommand{\thefootnote}{\fnsymbol{footnote}}

% Footnotes size
\setkomafont{footnote}{\normalfont\footnotesize\rmfamily}
% Transformer les notes pour les mettre à la fin
\usepackage{enotez}
\let\footnote=\endnote
\DeclareInstance{enotez-list}{custom}{paragraph}{
  heading = \chapter[#1]{#1},
  % heading = {\begingroup\clearpage\let\clearpage\relax\vspace*{-2\baselineskip}\chapter[#1]{#1}\vspace*{0\baselineskip}\endgroup},
  notes-sep = 0\baselineskip,
  format = \normalfont\onehalfspacing\footnotesize,
  number = \enmark{#1},
  number-format = \footnotesize,
}
\setenotez{list-style={custom},mark-format={\nobreak\hspace{.16667em minus .08333em}\scriptsize},mark-cs={\textsuperscript},list-name={Notes},totoc=false,counter-format=arabic}

% Nombre de pages toujours divisible par 4
\makeatletter
\newcommand{\checkmultipleoffour}{%
  \clearpage
  \count@=\c@page
  \@tempcnta=\count@
  \divide\@tempcnta by 4
  \multiply\@tempcnta by 4
  \count@=\numexpr\count@-\@tempcnta\relax
  \newcounter{nbiteration}
  \ifnum\count@>0
    \pagestyle{empty}
    \ifnum\count@<4
      % \null\clearpage
      \ifnum\count@=3
        \setcounter{nbiteration}{1}
      \else
        \ifnum\count@=2
          \setcounter{nbiteration}{2}
        \else
          \setcounter{nbiteration}{3}
        \fi
      \fi
    \fi
    % \loop\ifnum\count@<4
    %   % loop
    %   \advance\count@\@ne
    % \repeat
      \ifnum\value{nbiteration}=1
        % \vspace*{\fill}
        % \begin{nscenter}\noindent\rule{0.62\textwidth}{0.4pt}\end{nscenter}
        % \vspace*{\fill}
        \begin{nscenter}
        \vspace*{\fill}
        \itshape
          \noindent La continuité de ce zine se fabrique sur le réseau.

          \noindent\urlsansespace{https://www.error.re$if(slug)$/$slug$$endif$}


          \vspace{1\baselineskip}
          \textnormal{*}
          \vspace{1\baselineskip}

          \noindent Nous œuvrons au désœuvrement.

          \noindent Sans émoi, nous y jetons la littérature

          \noindent et ce qu'elle peut encore avoir d'idées.

          \noindent Notre fabrique se place du côté des courts-circuits.

          \vspace{1\baselineskip}
          \textnormal{*}
          \vspace{1\baselineskip}

          \noindent La piraterie littéraire n'est jamais finie.

          \noindent\urlsansespace{https://www.error.re}
        \vspace*{\fill}
        \end{nscenter}

      \else
        \ifnum\value{nbiteration}=2
          \mbox{}\thispagestyle{empty}\clearpage
          \begin{nscenter}
          \vspace*{\fill}
          \itshape
            \noindent La continuité de ce zine se fabrique sur le réseau.

            \noindent\urlsansespace{https://www.error.re$if(slug)$/$slug$$endif$}

            \vspace{1\baselineskip}
            \textnormal{*}
            \vspace{1\baselineskip}

            \noindent Nous œuvrons au désœuvrement.

            \noindent Sans émoi, nous y jetons la littérature

            \noindent et ce qu'elle peut encore avoir d'idées.

            \noindent Notre fabrique se place du côté des courts-circuits.

            \vspace{1\baselineskip}
            \textnormal{*}
            \vspace{1\baselineskip}

            \noindent La piraterie littéraire n'est jamais finie.

            \noindent\urlsansespace{https://www.error.re}
          \vspace*{\fill}
          \end{nscenter}

          \else

          \vspace*{\fill}
          \begin{nscenter}
          \itshape
            \noindent La continuité de ce zine se fabrique sur le réseau.

            \noindent\urlsansespace{https://www.error.re$if(slug)$/$slug$$endif$}

            \vspace{1\baselineskip}
            \textnormal{*}
            \vspace{1\baselineskip}

            \noindent Nous œuvrons au désœuvrement.

            \noindent Sans émoi, nous y jetons la littérature

            \noindent et ce qu'elle peut encore avoir d'idées.

            \noindent Notre fabrique se place du côté des courts-circuits.
          \end{nscenter}
          \vspace*{\fill}
          \clearpage
          \mbox{}\thispagestyle{empty}\clearpage
          \vspace*{11\baselineskip}
          \begin{nscenter}
          \itshape

            \noindent La piraterie littéraire n'est jamais finie.

            \noindent\urlsansespace{https://www.error.re}
          \end{nscenter}
          % \vspace*{\fill}
        \fi
      \fi
  \fi
}
\makeatother

% Spécificités du livre
% \newenvironment{epigraphe}
% {\vspace{0\baselineskip}\begin{addmargin}[0.2\textwidth]{0em}\RaggedLeft\itshape\setlength{\parskip}{1\baselineskip}\setlength{\parindent}{0em}}
% {\end{addmargin}\vspace{1\baselineskip}}

\newenvironment{epigraphe}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\begin{addmargin}[0.2\textwidth]{0em}\RaggedLeft\itshape}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend\end{addmargin}\vspace{1\baselineskip}}

\newenvironment{gauche}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\begin{addmargin}[0em]{0.2\textwidth}\RaggedLeft\itshape}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend\end{addmargin}\vspace{1\baselineskip}}

\newenvironment{droite}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\begin{addmargin}[0.2\textwidth]{0em}}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend\end{addmargin}\vspace{1\baselineskip}}

\newenvironment{droitecit}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\begin{addmargin}[0.2\textwidth]{0em}\itshape}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend\end{addmargin}\vspace{1\baselineskip}}

%
% Début du document
%

\begin{document}

% Page de faux titre
% \newpage\mbox{}\thispagestyle{empty}\newpage

\thispagestyle{empty}
% Page de titre
\begin{titlepage}
  \includepdf[%
              width=1\textwidth,%
              % height=1\textheight,%
              ]{src/$if(images)$$for(images)$$images$$endfor$$endif$}
  % \vspace*{\fill}
  % \begin{nscenter}
    % \nopagebreak
    % \includegraphics[width=1\textwidth,height=1\textheight,keepaspectratio]{src/$if(images)$$for(images)$$images$$endfor$$endif$}
    % \nopagebreak
  % \end{nscenter}
  % \vspace*{\fill}

\clearpage

  \thispagestyle{empty}
  \mbox{}
  \vfill
  \begin{nscenter}
    \scriptsize
    $if(notes)$
    \textit{$notes$}
    \vspace{1\baselineskip}
    $endif$

    % \noindent\ccPublicDomain~Error, \DTMfetchyear{dateofthetext}.
    % % \DTMlangsetup{showdayofmonth=true}

  % \noindent Cette traduction est dédiée au domaine public.

  % \noindent Elle est mise à disposition selon les termes\\de la Licence Creative~Commons~Zero (CC0~1.0~Universel).
    \noindent\textcopyright~Error$if(date)$, \DTMfetchyear{dateofthetext}$endif$.
    % \DTMlangsetup{showdayofmonth=true}

  \noindent Ce texte est mis à disposition selon les termes de la Licence Creative Commons Attribution ---~Pas d'Utilisation Commerciale~--- Partage dans les Mêmes Conditions 4.0 International (CC~BY-NC-SA~4.0).

  \noindent Nous avons néanmoins une lecture libre de cette licence.

  \urlsansespace{https://abrupt.cc/partage}
  \end{nscenter}
\end{titlepage}

% Le corps du texte

\clearpage
  \thispagestyle{plain}
  \begin{nscenter}
    {\rmfamily\scshape\LARGE \runauthor\par}
    \vspace{4\baselineskip plus -10pt minus -10pt}
    {\rmfamily\scshape\Huge \runtitle\par}

    {\rmfamily\scshape\Large \runsubtitle\par}
    \vspace{4\baselineskip plus -10pt minus -10pt}
  \end{nscenter}

$if(hangindent)$
\begin{hangparas}{4em}{1}%
\begin{hyphenrules}{nohyphenation}
\setlength{\parindent}{0em}
\RaggedRight
$endif$
$body$
$if(hangindent)$
\end{hyphenrules}
\end{hangparas}
$endif$

\printendnotes
\thispagestyle{headings}

% \clearpage\mbox{}\thispagestyle{empty}\clearpage

\checkmultipleoffour

% Fin du texte
\AtEndDocument{
  \cleardoubleevenemptypage
  \thispagestyle{empty}
  \begin{FlushRight}
    % \Huge
    \fontsize{32pt}{32pt}\selectfont%
    \guillemotleft~$if(citation)$$citation$$endif$~\guillemotright
  \end{FlushRight}
\footnotesize
\begin{samepage}
\vspace*{\fill}
% \vspace{1\baselineskip}\nopagebreak


\DTMsetstyle{latin}

\noindent \uppercase{\ReplaceSpace{$if(persona)$$for(persona)$$persona$$sep$ $endfor$$endif$ $if(title)$$title$$endif$}}

\noindent \uppercase{Erroris·situatio}·\DTMdate{$if(date)$$date$$endif$}\nopagebreak

\noindent \uppercase{Poetica·piratica·infinita·est}\nopagebreak

\noindent \uppercase{\href{https://www.error.re}{WWW·ERROR·RE}}\nopagebreak
\end{samepage}
}


\end{document}
